大半年間死左二十萬人，連登仔話唔關個總統事，咁有咩係關佢事？

Not my fault！

支那事

關中國事 習主席一早通報封城就唔會攪成咁 總統只有中國個要負責

有無得用唞音咪關佢事囉

WHO瀨共放假料都賴侵呀邊個整個菌咪關邊個事

陶傑：美國還有六個州據說正在「搖擺」在常識事實前又有什麼好搖擺的 在吃飯和食糞之間 一個智商正常的人會搖擺嗎？

總統大選進入最後一周，形勢緊張。上一次辯論，川普指責拜登反對開採和使用頁岩油，拜登說：「我從來沒有這樣說過。」川普說：「你在影片裏說過。」拜登說：「那麼你在網上公布那段影片。」20分鐘後，拜登那段反對頁岩油的講話就上載到川普的競選網頁了。

這件事在邏輯上推論：拜登不是確患有認知障礙，就是習慣了說謊。

然而他兒子參與烏克蘭天然氣利益交換、玩弄女性的色情醜聞，拜登還沒有如頁岩氣問題反應之快。

雖然沒有得投票，但這次總統大選，對於全世界，其中細節，是很好的獨立思考訓練。

又譬如：美國疫情嚴重，是否川普掉以輕心導致二十萬人死亡而應對不力之故？

美國總統不是病毒學家，有如港督不是天文台的氣象學家。無論病毒還是颱風，總統和港督都依靠專業的判斷，前者是世衛組織提供的權威消息，後者是天文台。

世衛組織一開始就說，武漢肺炎並非全球流行疫症。然後世衛組織反對各國對中國閉關。遲至五月，世衛組織的網頁還不建議全球人戴口罩。

無論誰當總統，在程序上當然以世衛的指引為參考，否則要這個組織來做什麼？正如香港的特首要聽天文台長，才知道明天的颱風應該是3號或8號。若天文台的判斷受質疑，應該換掉天文台長。

美國和歐洲各國，都誤信世衛組織頭目譚德塞。因此川普即刻亡羊補牢，宣布退出世衛組織。

何況美國的醫療防疫系統，是州政府和市政府層面的事。聯邦總統管理的是大事情。美國公眾怎樣防疫？又不是三歲小孩，看看香港、台灣紛紛全民戴口罩而對外封關，紐西蘭政府更全國即刻鎖國，美國各州共三億人口，如果性格成熟，就可以自動仿效。但是他們個個認為病毒不會蔓延到美洲，即使會，戴口罩是亞洲人的習慣風俗。

只不過是半年前的事，我都記得美國東西岸那些電台清談主持人一臉不屑嘲笑香港和台灣人戴口罩的那副種族主義嘴臉。

現在一切推給川普。既然東西岸都仇恨川普，川普即使二月就叫他們戴口罩，這些人會聽嗎？

因此，歐洲國家與法國，幾百萬人感染武肺病毒，死人無數，法國國民和輿論卻沒有要總統馬克龍負責。意大利和西班牙的輿論也沒有叫各自的總統和總理下台。

只有美國的左翼情緒選民才如此反智。

然而美國還有六個州據說正在「搖擺」。在常識事實前又有什麼好搖擺的？在吃飯和食糞之間，一個智商正常的人會搖擺嗎？

陶傑會客室今晚九點半直播。🙏

英國呢？一定係約翰遜事啦，逼佢落台啦

who條力架最開頭又話病毒唔會傳染
之後又話帶口罩無用又唔屌佢?

回水呀

你呢啲人就係鐘意轉移視線
將一啲原本唔會發生既事
重新包裝，再將個問題帶落其他人到
搞到變左其他人有錯，而自己就好似置身事外咁

全世界大半年間死咗一百二十幾萬人，樓豬無話關強國事

民主大美國&民主印度 最多人死
邊個獨裁國家最唔妥呢2個民主國家？
共產五毛心中應該有數